沈旭暉：敍利亞出現難民 因為阿薩德獨裁政權鎮壓 而中國喺安理會否決制裁阿薩德

究竟「新香港」下一代要接受怎樣的「國家安全教育」？《立場新聞》報導，南深圳教育幹部將向全港中小學、特殊學校派發《香港特別行政區維護國家安全法讀本》，主編包括「護法」王振民教授，由國家教育部贈送，並舉出2015 年敘利亞 3 歲幼童偷渡遇難照，並有以下描述：

「當時敘利亞爆發危機，人民常年面臨死亡威脅、政府運作癱瘓，形容幼童悲劇應驗了中國的一句古話『覆巢之下，豈有完卵』......，當國家動盪不安時，哪裡還談得上個人最基本權利的保護」。（大意）

這的確是很好的通識題目。這位兒童的悲劇，究竟是如何造成的？

首先，學生必須知道「國家」是怎樣形成的，「政權」是怎樣出現的。以敘利亞為例，它的國界只是一戰後鄂圖曼帝國解體才出現，而且是「萬惡殖民勢力」強加於人劃出來的，也就是說所謂「敘利亞愛國主義」，都是近年才人為建構的。而中國官方承認的敘利亞合法政權，過去數十年都由阿薩德家族獨裁管治，他們來自國內的少數派阿拉維派，只佔人口不足10%，因此一直只能靠威權主義壓下反抗，並沒有得到人民認受。

再說近一點，為甚麼那麼多高質素的敘利亞難民，包括醫生、律師、專業人士、大學教授、中產精英，都要流亡海外，出現種種悲劇？導火線就是阿薩德政權鎮壓反抗力量，而且用上大量不符比例的武力，令內戰不斷升溫。那為甚麼阿薩德政權使用大殺傷武器，未能被國際社會堵截？關鍵之一就是聯合國安理會否決制裁這個政權，否決的國家正是俄羅斯和中國。

究竟敘利亞人的人權得不到保障，是誰的責任？根據中國的定義，現在勉強維持了阿薩德獨裁政權，讓這樣的政權繼續用「中國模式」維持「國家安全」，敘利亞人的權利就得到保障了嗎？

究竟讀這些國安教材的香港學生，會得出怎樣的結論？
(Picture：立場新聞)

你對得住手Joke?

前日（6日）早上，立法會議員何君堯在屯門「擺街站」時遇襲，遭一名男子用刀刺傷胸口。警方於昨晚（7日）深夜表示，已在有關案件，由「傷人」改列作「企圖謀殺」，涉案被捕的30歲男子，已被暫控一項「企圖謀殺」罪，案件將於今日（8日）下午，在粉嶺裁判法院提堂。新界北總區重案組正調查案件。

事發於前日早上約8時44分，何君堯在屯門啟豐園商場地下湖翠路「擺街站」時，一名身穿藍衫及戴鴨舌帽男子、手持鮮花走近贈予何君堯，何接過鮮花後與對方握手，該男子要求合照期間，突由袋內取刀刺何君堯，被在場人士合力街服。何胸口受傷，傷口約2厘米長，留醫屯門醫院。

原post
懷疑頭先插前何博士嘅人

你：

今次真係壯觀 幾個月後CCtoy手足將會用WeChat/Alipay交易

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

貼原po 意思係？
仲有：

足去現場正式公審lunch gor

乜撚野
好地地一篇文樓主搞到out哂focus
推俾多啲人睇
令大家可以對沖洗腦教育

樓上就係想咁

支那人=惡魔子民, 支那=世界萬惡之源

Push

612基金仲爭一千萬先夠cover今個月開支

成立新聯合國，只承認民主政體既國家為主權國家，其他一切只視為武裝組織